{"title": "25 de Abril", "themes": ["Sophia de Mello Breyner Andresen", "Revolu\u00e7\u00e3o"], "obra": "'O Nome das Coisas'", "autor": "Sophia de Mello Breyner Andresen", "content": ["Esta \u00e9 a madrugada que eu esperava", "O dia inicial inteiro e limpo", "Onde emergimos da noite e do sil\u00eancio", "E livres habitamos a subst\u00e2ncia do tempo"]}