{"title": "7", "themes": ["M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro", "Ser"], "obra": "'Ind\u00edcios de Oiro'", "autor": "M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro", "content": ["Eu n\u00e3o sou eu nem sou o outro,", "Sou qualquer coisa de interm\u00e9dio:", "\u00a0\u00a0\u00a0  Pilar da ponte de t\u00e9dio", "\u00a0\u00a0\u00a0  Que vai de mim para o Outro.", "M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro, in 'Ind\u00edcios de Oiro'"]}