{"title": "A Beleza", "themes": ["Charles Baudelaire", "Beleza", "Poeta"], "obra": "\"As Flores do Mal\"", "autor": "Charles Baudelaire", "content": ["De um sonho escultural tenho a beleza rara,", "E o meu seio, \u0097 jardim onde cultivo a dor,", "Faz despertar no Poeta um vivo e intenso amor,", "Com a eterna mudez do marmor' de Carrara", "Sou esfinge subtil no Azul a dominar,", "Da brancura do cisne e com a neve fria;", "Detesto o movimento, e estreme\u00e7o a harmonia;", "Nunca soube o que \u00e9 rir, nem sei o que \u00e9 chorar.", "O Poeta, se me v\u00ea nas atitudes f\u00e1tuas", "Que pare\u00e7o copiar das mais nobres est\u00e1tuas,", "Consome noite e dia em estudos ingentes..", "Tenho, p'ra fascinar o meu d\u00f3cil amante,", "Espelhos de cristal, que tornaram deslumbrante", "A pr\u00f3pria imperfei\u00e7\u00e3o: \u0097 os meus olhos ardentes!", "Charles Baudelaire, in \"As Flores do Mal\"", "Tradu\u00e7\u00e3o de Delfim Guimar\u00e3es", "Obtido em Wikisource"]}