{"title": "A Forma Justa", "themes": ["Sophia de Mello Breyner Andresen", "Mundo", "Poeta"], "obra": "\"O Nome das Coisas\"", "autor": "Sophia de Mello Breyner Andresen", "content": ["Sei que seria poss\u00edvel construir o mundo justo", "As cidades poderiam ser claras e lavadas", "Pelo canto dos espa\u00e7os e das fontes", "O c\u00e9u o mar e a terra est\u00e3o prontos", "A saciar a nossa fome do terrestre", "A terra onde estamos \u0097 se ningu\u00e9m atrai\u00e7oasse \u0097 proporia", "Cada dia a cada um a liberdade e o reino", "\u0097 Na concha na flor no homem e no fruto", "Se nada adoecer a pr\u00f3pria forma \u00e9 justa", "E no todo se integra como palavra em verso", "Sei que seria poss\u00edvel construir a forma justa", "De uma cidade humana que fosse", "Fiel \u00e0 perfei\u00e7\u00e3o do universo", "Por isso recome\u00e7o sem cessar a partir da p\u00e1gina em branco", "E este \u00e9 meu of\u00edcio de poeta para a reconstru\u00e7\u00e3o do mundo", "Sophia de Mello Breyner Andresen, in \"O Nome das Coisas\""]}