{"title": "A Minha Hora", "obra": "\"Dispersos (Primeiros Poemas)\"", "autor": "Sa\u00fal Dias", "content": ["Que horas s\u00e3o? O meu rel\u00f3gio est\u00e1 parado,", "H\u00e1 quanto tempo!...", "Que pena o meu rel\u00f3gio estar parado", "E eu n\u00e3o poder marcar esta hora extraordin\u00e1ria!", "Hora em que o sonho ascende, lento, muito lento,", "Hora som de violino a expirar... Hora v\u00e1ria,", "Hora sombra alongada de convento...", "Hora feita de nostalgia", "Dos degredados...", "Hora dos abandonados", "E dos que o t\u00e9dio abate sem cessar...", "Hora dos que nunca tiveram alegria,", "Hora dos que cismam noite e dia,", "Hora dos que morrem sem amar...", "Hora em que os doentes de corpo e alma,", "Pedem ao Senhor para os sarar...", "Hora de febre e de calma,", "Hora em que morre o sol e nasce o luar...", "Hora em que os pinheiros pela encosta acima,", "S\u00e3o monges a rezar...", "Hora irm\u00e3 da caridade", "Que d\u00e1 rem\u00e9dio aos que o n\u00e3o t\u00eam...", "Hora saudade...", "Hora dos Pedro Sem...", "Hora dos que choram por n\u00e3o ter vivido,", "Hora dos que vivem a chorar algu\u00e9m...", "Hora dos que t\u00eam um sonho \u00e1guia mas... ai!", "\u00c1guia sem asas para voar...", "Hora dos que n\u00e3o t\u00eam m\u00e3e nem pai", "E dos que n\u00e3o t\u00eam um ber\u00e7o p'ra embalar...", "Hora dos que passam por este mundo,", "De olhos fechados, a sonhar...", "Hora de sonhos... A minha hora", "- 'Stertor's de sol, vagidos de luar - ", "Mas... ai! a lua l\u00e1 vem agora...", "- Senhora lua, minha senhora,", "Mais um minuto para a minha hora,", "Mais um minuto para sonhar...", "Sa\u00fal Dias, in \"Dispersos (Primeiros Poemas)\""]}