{"title": "A Nossa Intelig\u00eancia as Est\u00e1 Vendo", "themes": ["Fernando Echevarr\u00eda", "Intelig\u00eancia", "Palavra"], "obra": "\"Figuras\"", "autor": "Fernando Echevarr\u00eda", "content": ["A nossa intelig\u00eancia as est\u00e1 vendo", "quando, da luz da sua rodeadas,", "criam a brisa pelo movimento", "com que entram para o espa\u00e7o das palavras.", "Por ora irem mensura ainda o tempo", "de aparecerem zonas sombreadas", "conforme vinca m\u00fasculos o lento", "vaiv\u00e9m de luzes que organiza a marcha.", "Mas caminham de fora para dentro.", "Dentro de brisas di\u00e1fanas", "onde, enigm\u00e1tico, se esconde esse sil\u00eancio", "de que surdem figuras entrando nas palavras.", "Fernando Echevarr\u00eda, in \"Figuras\""]}