{"title": "A Vida", "themes": ["Nuno J\u00fadice", "Vida"], "obra": "\"Teoria Geral do Sentimento\"", "autor": "Nuno J\u00fadice", "content": ["A vida, as suas perdas e os seus ganhos, a sua", "mais que perfeita imprecis\u00e3o, os dias que contam", "quando n\u00e3o se espera, o atraso na preocupa\u00e7\u00e3o", "dos teus olhos, e as nuvens que ca\u00edram", "mais depressa, nessa tarde, o c\u00edrculo das rela\u00e7\u00f5es", "a abrir-se para dentro e para fora", "dos sentidos que nada t\u00eam a ver com c\u00edrculos,", "quadrados, rect\u00e2ngulos, nas linhas", "rectas e paralelas que se cruzam com as", "linhas da m\u00e3o;", "a vida que traz consigo as emo\u00e7\u00f5es e os acasos,", "a luz inexor\u00e1vel das profecias que nunca se realizaram", "e dos encontros que sempre se soube que", "se iriam dar, mesmo que nunca se soubesse com", "quem e onde, nem quando; essa vida que leva consigo", "o rosto sonhado numa hesita\u00e7\u00e3o de madrugada,", "sob a luz indecisa que apenas mostra", "as paredes nuas, de manchas h\u00famidas", "no gesso da mem\u00f3ria;", "a vida feita dos seus", "corpos obscuros e das suas palavras", "pr\u00f3ximas.", "Nuno J\u00fadice, in \"Teoria Geral do Sentimento\""]}