{"title": "Agora me Sinto Alegre e Inspirado", "obra": "\"Elegias Romanas\"", "autor": "Johann Wolfgang von Goethe", "content": ["Agora me sinto alegre e inspirado em ch\u00e3o cl\u00e1ssico;", "\u00a0\u00a0\u00a0 Mundo de outrora e de hoje mais alto e atraente me", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0fala.", "Aqui sigo eu o conselho, folheio as obras dos velhos", "\u00a0\u00a0\u00a0 Com m\u00e3o diligente, cada dia com novo prazer.", "Mas, noites fora, Amor me mant\u00e9m noutra ocupa\u00e7\u00e3o;", "\u00a0\u00a0\u00a0 Se apenas meio me instruo, dobrada \u00e9 minha ventura.", "E acaso n\u00e3o \u00e9 instruir-me, quando as formas dos seios", "\u00a0\u00a0\u00a0 Ador\u00e1veis espio e a m\u00e3o pelas ancas passeio?", "Compreendo ent\u00e3o bem o m\u00e1rmore; penso e comparo,", "\u00a0\u00a0\u00a0 Vejo com olhar tacteante, tacteio com m\u00e3o que v\u00ea.", "E se a Amada me rouba algumas horas do dia,", "\u00a0\u00a0\u00a0 Em recompensa me d\u00e1 as horas todas da noite.", "Nem sempre beijos trocamos; falamos sensatos;", "\u00a0\u00a0\u00a0 Se o sono a assalta, fico eu deitado a pensar muitas", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  coisas.", "Vezes sem conto eu tenho tamb\u00e9m poetado em seus", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  bra\u00e7os", "E baixo contado, com m\u00e3o dedilhante, a medida", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  hexam\u00e9trica", "No seu dorso. Em sono ador\u00e1vel respira,", "\u00a0\u00a0\u00a0 E o seu h\u00e1lito o peito me acende at\u00e9 \u00e0 raiz.", "O Amor ati\u00e7a a candeia entretanto e pensa nos tempos", "\u00a0\u00a0\u00a0 Em que aos Tri\u00fanviros seus o mesmo servi\u00e7o prestava.", "Johann Wolfgang von Goethe, in \"Elegias Romanas\"", "Tradu\u00e7\u00e3o de Paulo Quintela", "  "]}