{"title": "Alegria", "themes": ["Maria Fernanda Teles de Castro e Quadros Ferro", "Alegria"], "obra": "\"D'Aqu\u00e9m e D'Al\u00e9m Alma\"", "autor": "Fernanda de Castro", "content": ["De passadas tristezas, desenganos", "amarguras colhidas em trinta anos,", "de velhas ilus\u00f5es,", "de pequenas trai\u00e7\u00f5es", "que achei no meu caminho...,", "de cada injusto mal, de cada espinho", "que me deixou no peito a n\u00f3doa escura", "duma nova amargura...", "De cada crueldade", "que p\u00f4s de luto a minha mocidade...", "De cada injusta pena", "que um dia envenenou e ainda envenena", "a minha alma que foi tranquila e forte...", "De cada morte", "que anda a viver comigo, a minha vida,", "de cada cicatriz,", "eu fiz", "nem tristeza, nem dor, nem nostalgia", "mas her\u00f3ica alegria.", "Alegria sem causa, alegria animal", "que nenhum mal", "pode vencer.", "Doido prazer", "de respirar!", "Vol\u00fapia de encontrar", "a terra honesta sob os p\u00e9s descal\u00e7os.", "Prazer de abandonar os gestos falsos,", "prazer de regressar,", "de respirar", "honestamente e sem caprichos,", "como as ervas e os bichos.", "Alegria voluptuosa de trincar", "frutos e de cheirar rosas.", "Alegria brutal e primitiva", "de estar viva,", "feliz ou infeliz", "mas bem presa \u00e0 ra\u00edz.", "Vol\u00fapia de sentir na minha m\u00e3o,", "a c\u00f4dea do meu p\u00e3o.", "Vol\u00fapia de sentir-me \u00e1gil e forte", "e de saber enfim que s\u00f3 a morte", "\u00e9 triste e sem rem\u00e9dio.", "Prazer de renegar e de destruir", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0o t\u00e9dio,", "Esse estranho cil\u00edcio,", "e de entregar-me \u00e0 vida como a", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0um v\u00edcio.", "Alegria!", "Alegria!", "Vol\u00fapia de sentir-me em cada dia", "mais cansada, mais triste, mais dorida", "mas cada vez mais agarrada \u00e0 Vida!", "Fernanda de Castro, in \"D'Aqu\u00e9m e D'Al\u00e9m Alma\""]}