{"title": "Al\u00e9m-T\u00e9dio", "themes": ["M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro", "T\u00e9dio"], "obra": "'Dispers\u00e3o'", "autor": "M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro", "content": ["Nada me expira j\u00e1, nada me vive -", "Nem a tristeza nem as horas belas.", "De as n\u00e3o ter e de nunca vir a t\u00ea-las,", "Fartam-me at\u00e9 as coisas que n\u00e3o tive.", "Como eu quisera, emfim de alma esquecida,", "Dormir em paz num leito de hospital...", "Cansei dentro de mim, cansei a vida", "De tanto a divagar em luz irreal.", "Outrora imaginei escalar os c\u00e9us", "\u00c0 for\u00e7a de ambi\u00e7\u00e3o e nostalgia,", "E doente-de-Novo, fui-me Deus", "No grande rastro fulvo que me ardia.", "Parti. Mas logo regressei \u00e0 dor,", "Pois tudo me ruiu... Tudo era igual:", "A quimera, cingida, era real,", "A propria maravilha tinha c\u00f4r!", "Ecoando-me em sil\u00eancio, a noite escura", "Baixou-me assim na queda sem rem\u00e9dio;", "Eu pr\u00f3prio me traguei na profundura,", "Me sequei todo, endureci de tedio.", "E s\u00f3 me resta hoje uma alegria:", "\u00c9 que, de t\u00e3o iguais e t\u00e3o vazios,", "Os instantes me esvoam dia a dia", "Cada vez mais velozes, mais esguios...", "M\u00e1rio de S\u00e1-Carneiro, in 'Dispers\u00e3o'"]}