{"title": "Anivers\u00e1rio", "obra": "\"Poemas\"", "autor": "\u00c1lvaro de Campos", "content": ["No tempo em que festejavam o dia dos meus anos, ", "Eu era feliz e ningu\u00e9m estava morto. ", "Na casa antiga, at\u00e9 eu fazer anos era uma tradi\u00e7\u00e3o de h\u00e1 s\u00e9culos, ", "E a alegria de todos, e a minha, estava certa com uma religi\u00e3o qualquer. ", "No tempo em que festejavam o dia dos meus anos, ", "Eu tinha a grande sa\u00fade de n\u00e3o perceber coisa nenhuma, ", "De ser inteligente para entre a fam\u00edlia, ", "E de n\u00e3o ter as esperan\u00e7as que os outros tinham por mim. ", "Quando vim a ter esperan\u00e7as, j\u00e1 n\u00e3o sabia ter esperan\u00e7as. ", "Quando vim a.olhar para a vida, perdera o sentido da vida. ", "Sim, o que fui de suposto a mim-mesmo, ", "O que fui de cora\u00e7\u00e3o e parentesco. ", "O que fui de ser\u00f5es de meia-prov\u00edncia, ", "O que fui de amarem-me e eu ser menino, ", "O que fui \u0097 ai, meu Deus!, o que s\u00f3 hoje sei que fui... ", "A que dist\u00e2ncia!... ", "(Nem o acho... ) ", "O tempo em que festejavam o dia dos meus anos! ", "O que eu sou hoje \u00e9 como a umidade no corredor do fim da casa, ", "Pondo grelado nas paredes... ", "O que eu sou hoje (e a casa dos que me amaram treme atrav\u00e9s das minhas l\u00e1grimas), ", "O que eu sou hoje \u00e9 terem vendido a casa, ", "\u00c9 terem morrido todos, ", "\u00c9 estar eu sobrevivente a mim-mesmo como um f\u00f3sforo frio... ", "No tempo em que festejavam o dia dos meus anos ... ", "Que meu amor, como uma pessoa, esse tempo! ", "Desejo f\u00edsico da alma de se encontrar ali outra vez, ", "Por uma viagem metaf\u00edsica e carnal, ", "Com uma dualidade de eu para mim... ", "Comer o passado como p\u00e3o de fome, sem tempo de manteiga nos dentes! ", "Vejo tudo outra vez com uma nitidez que me cega para o que h\u00e1 aqui... ", "A mesa posta com mais lugares, com melhores desenhos na loi\u00e7a, com mais copos, ", "O aparador com muitas coisas \u0097 doces, frutas, o resto na sombra debaixo do al\u00e7ado, ", "As tias velhas, os primos diferentes, e tudo era por minha causa, ", "No tempo em que festejavam o dia dos meus anos...", "P\u00e1ra, meu cora\u00e7\u00e3o! ", "N\u00e3o penses! Deixa o pensar na cabe\u00e7a! ", "\u00d3 meu Deus, meu Deus, meu Deus! ", "Hoje j\u00e1 n\u00e3o fa\u00e7o anos. ", "Duro. ", "Somam-se-me dias. ", "Serei velho quando o for. ", "Mais nada. ", "Raiva de n\u00e3o ter trazido o passado roubado na algibeira! ... ", "O tempo em que festejavam o dia dos meus anos!... ", "\u00c1lvaro de Campos, in \"Poemas\"", "Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa", "  "]}