{"title": "As Aldeias", "obra": "'Claridades do Sul'", "autor": "Ant\u00f3nio Gomes Leal", "content": ["Eu gosto das aldeias socegadas,", "Com seu aspecto calmo e pastoril,", "Erguidas nas collinas azuladas -", "Mais frescas que as manh\u00e3s finas d'Abril.", "Levanta a alma \u00e1s cousas visionarias", "A doce paz das suas eminencias,", "E apraz-nos, pelas ruas solitarias,", "Ver crescer as inuteis florescencias.", "Pelas tardes das eiras - como eu gosto", "Sentir a sua vida activa e s\u00e3!", "Vel-as na luz dolente do sol posto,", "E nas suaves tintas da manh\u00e3!", "As crean\u00e7as do campo, ao amoroso", "Calor do dia, folgam seminuas;", "E exala-se um sabor mysterioso", "D'a agreste solid\u00e3o das suas ruas!", "Alegram as paysagens as crean\u00e7as,", "Mais cheias de murmurios do que um ninho,", "E elevam-nos \u00e1s cousas simples, mansas,", "Ao fundo, as brancas velas d'um moinho.", "Pelas noutes d'estio ouvem-se os rallos", "Zunirem suas notas sibilantes,", "E mistura-se o uivar dos c\u00e3es distantes", "Com o canto metallico dos gallos...", "Ant\u00f3nio Gomes Leal, in 'Claridades do Sul'"]}