{"title": "Aus\u00eancia", "obra": "'O Corpo'", "autor": "Carlos Drummond de Andrade", "content": ["Por muito tempo achei que a aus\u00eancia \u00e9 falta.", "E lastimava, ignorante, a falta.", "Hoje n\u00e3o a lastimo.", "N\u00e3o h\u00e1 falta na aus\u00eancia.", "A aus\u00eancia \u00e9 um estar em mim.", "E sinto-a, branca, t\u00e3o pegada, aconchegada nos meus", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  [bra\u00e7os,", "que rio e dan\u00e7o e invento exclama\u00e7\u00f5es alegres,", "porque a aus\u00eancia, essa aus\u00eancia assimilada,", "ningu\u00e9m a rouba mais de mim.", "Carlos Drummond de Andrade, in 'O Corpo'"]}