{"title": "Bom e Expressivo", "themes": ["Alexandre O'Neill", "Poesia"], "obra": "'De Ombro na Ombreira'", "autor": "Alexandre O'Neill", "content": ["Acaba mal o teu verso,", "mas f\u00e1-lo com um des\u00edgnio:", "\u00e9 um mal que n\u00e3o \u00e9 mal,", "\u00e9 lutar contra o bonito.", "Vai-me a essas rimas que", "t\u00e3o bem desfecham e que", "s\u00e3o o p\u00e3o de l\u00f3 dos tolos", "e torce-lhes o pesco\u00e7o,", "tal como o outro pedia", "se fizesse \u00e0 eloqu\u00eancia,", "e se houver um vossa excel\u00eancia", "que grite: \u0097 N\u00e3o \u00e9 poesia!,", "diz-lhe que n\u00e3o, que n\u00e3o \u00e9,", "que \u00e9 topada, lixa tr\u00eas,", "serra\u00e7\u00e3o, vidro mo\u00eddo,", "papel que se rasga ou pe-", "dra que rola na pedra...", "Mas tamb\u00e9m da rima \u00abem cheio\u00bb", "poder\u00e1s tirar partido,", "que a regra \u00e9 n\u00e3o haver regra,", "a n\u00e3o ser a de cada um,", "com sua rima, seu ritmo,", "n\u00e3o fazer bom e bonito,", "mas fazer bom e expressivo...", "Alexandre O'Neill, in 'De Ombro na Ombreira'"]}