{"title": "Cisne", "obra": "\"Adeus\"", "autor": "Pedro Homem de Mello", "content": ["Amei-te? Sim. Doidamente!", "Amei-te com esse amor", "Que traz vida e foi doente...", "\u00c0 beira de ti, as horas", "N\u00e3o eram horas: paravam.", "E, longe de ti, o tempo", "Era tempo, infelizmente...", "Ai! esse amor que traz vida,", "Cor, sa\u00fade... e foi doente!", "Por\u00e9m, voltavas e, ent\u00e3o,", "Os cardos davam cam\u00e9lias,", "Os alecrins, a\u00e7ucenas,", "As aves, brancos lilases,", "E as ruas, todas morenas,", "Eram tapetes de flores", "Onde havia musgo, apenas...", "E, enquanto subia a Lua,", "Nas asas do vento brando,", "O meu sangue ia passando", "Da minha m\u00e3o para a tua!", "Por que te amei?", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u0097 Ningu\u00e9m sabe", "A causa daquele amor", "Que traz vida e foi doente.", "Talvez viesse da terra,", "Quando a terra lembra a carne.", "Talvez viesse da carne", "Quando a carne lembra a alma!", "Talvez viesse da noite", "Quando a noite lembra o dia.", "\u0097 Talvez viesse de mim.", "E da minha poesia...", "Pedro Homem de Mello, in \"Adeus\""]}