{"title": "Com F\u00faria e Raiva", "obra": "\"O Nome das Coisas\"", "autor": "Sophia de Mello Breyner Andresen", "content": ["Com f\u00faria e raiva acuso o demagogo", "E o seu capitalismo das palavras", "Pois \u00e9 preciso saber que a palavra \u00e9 sagrada", "Que de longe muito longe um povo a trouxe", "E nela p\u00f4s sua alma confiada", "De longe muito longe desde o in\u00edcio", "O homem soube de si pela palavra", "E nomeou a pedra a flor a \u00e1gua", "E tudo emergiu porque ele disse", "Com f\u00faria e raiva acuso o demagogo", "Que se promove \u00e0 sombra da palavra", "E da palavra faz poder e jogo", "E transforma as palavras em moeda", "Como se fez com o trigo e com a terra", "Sophia de Mello Breyner Andresen, in \"O Nome das Coisas\""]}