{"title": "Da Vida... n\u00e3o Fales Nela", "themes": ["Jorge de Sena", "Vida"], "obra": "'Pedra Filosofal'", "autor": "Jorge de Sena", "content": ["Da vida... n\u00e3o fales nela,", "quando o ritmo pressentes.", "N\u00e3o fales nela que a mentes.", "Se os teus olhos se demoram", "em coisas que nada s\u00e3o,", "se os pensamentos se enfloram", "em torno delas e n\u00e3o", "em torno de n\u00e3o saber", "da vida... N\u00e3o fales nela.", "Quanto saibas de viver", "nesse olhar se te congela.", "E s\u00f3 a dan\u00e7a \u00e9 que dan\u00e7a,", "quando o ritmo pressentes.", "Se, firme, o ritmo avan\u00e7a,", "\u00e9 d\u00f3cil a vida, e mansa...", "N\u00e3o fales nela, que a mentes.", "Jorge de Sena, in 'Pedra Filosofal'"]}