{"title": "Esta Gente", "themes": ["Sophia de Mello Breyner Andresen", "Povo"], "obra": "\"Geografia\"", "autor": "Sophia de Mello Breyner Andresen", "content": ["Esta gente cujo rosto", "\u00c0s vezes luminoso", "E outras vezes tosco", "Ora me lembra escravos", "Ora me lembra reis", "Faz renascer meu gosto", "De luta e de combate", "Contra o abutre e a cobra", "O porco e o milhafre", "Pois a gente que tem", "O rosto desenhado", "Por paci\u00eancia e fome", "\u00c9 a gente em quem", "Um pa\u00eds ocupado", "Escreve o seu nome", "E em frente desta gente", "Ignorada e pisada", "Como a pedra do ch\u00e3o", "E mais do que a pedra", "Humilhada e calcada", "Meu canto se renova", "E recome\u00e7o a busca", "De um pa\u00eds liberto", "De uma vida limpa ", "E de um tempo justo", "Sophia de Mello Breyner Andresen, in \"Geografia\""]}