{"title": "Este \u00e9 o Pr\u00f3logo", "obra": "'Poemas Esparsos'", "autor": "Federico Garc\u00eda Lorca", "content": ["Deixaria neste livro", "toda minha alma.", "Este livro que viu", "as paisagens comigo", "e viveu horas santas.", "Que compaix\u00e3o dos livros", "que nos enchem as m\u00e3os", "de rosas e de estrelas", "e lentamente passam!", "Que tristeza t\u00e3o funda", "\u00e9 mirar os ret\u00e1bulos", "de dores e de penas", "que um cora\u00e7\u00e3o levanta!", "Ver passar os espectros", "de vidas que se apagam,", "ver o homem despido", "em P\u00e9gaso sem asas.", "Ver a vida e a morte,", "a s\u00edntese do mundo,", "que em espa\u00e7os profundos", "se miram e se abra\u00e7am.", "Um livro de poemas", "\u00e9 o outono morto:", "os versos s\u00e3o as folhas", "negras em terras brancas,", "e a voz que os l\u00ea", "\u00e9 o sopro do vento", "que lhes mete nos peitos", "\u0097 entranh\u00e1veis dist\u00e2ncias. \u0097", "O poeta \u00e9 uma \u00e1rvore", "com frutos de tristeza", "e com folhas murchadas", "de chorar o que ama.", "O poeta \u00e9 o m\u00e9dium", "da Natureza-m\u00e3e", "que explica sua grandeza", "por meio das palavras.", "O poeta compreende", "todo o incompreens\u00edvel,", "e as coisas que se odeiam,", "ele, amigas as chama.", "Sabe ele que as veredas", "s\u00e3o todas imposs\u00edveis", "e por isso de noite", "vai por elas com calma.", "Nos livros seus de versos,", "entre rosas de sangue,", "v\u00e3o passando as tristonhas", "e eternas caravanas,", "que fizeram ao poeta", "quando chora nas tardes,", "rodeado e cingido", "por seus pr\u00f3prios fantasmas.", "Poesia, amargura,", "mel celeste que mana", "de um favo invis\u00edvel", "que as almas fabricam.", "Poesia, o imposs\u00edvel", "feito poss\u00edvel. Harpa", "que tem em vez de cordas", "chamas e cora\u00e7\u00f5es.", "Poesia \u00e9 a vida", "que cruzamos com \u00e2nsia,", "esperando o que leva", "nossa barca sem rumo.", "Livros doces de versos", "s\u00e3o os astros que passam", "pelo sil\u00eancio mudo", "para o reino do Nada,", "escrevendo no c\u00e9u", "as estrofes de prata.", "Oh! que penas t\u00e3o fundas", "e nunca aliviadas,", "as vozes dolorosas", "que os poetas cantam!", "Deixaria no livro", "neste toda a minha alma...", "Federico Garc\u00eda Lorca, in 'Poemas Esparsos'", "Tradu\u00e7\u00e3o de Oscar Mendes", "  "]}