{"title": "Estou Cansado", "themes": ["\u00c1lvaro de Campos(Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa)", "Cansa\u00e7o"], "obra": "\"Poemas\"", "autor": "\u00c1lvaro de Campos", "content": ["Estou cansado, \u00e9 claro, ", "Porque, a certa altura, a gente tem que estar cansado. ", "De que estou cansado, n\u00e3o sei: ", "De nada me serviria sab\u00ea-lo, ", "Pois o cansa\u00e7o fica na mesma. ", "A ferida d\u00f3i como d\u00f3i ", "E n\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da causa que a produziu. ", "Sim, estou cansado, ", "E um pouco sorridente ", "De o cansa\u00e7o ser s\u00f3 isto \u0097 ", "Uma vontade de sono no corpo, ", "Um desejo de n\u00e3o pensar na alma, ", "E por cima de tudo uma transpar\u00eancia l\u00facida ", "Do entendimento retrospectivo... ", "E a lux\u00faria \u00fanica de n\u00e3o ter j\u00e1 esperan\u00e7as? ", "Sou inteligente; eis tudo. ", "Tenho visto muito e entendido muito o que tenho visto, ", "E h\u00e1 um certo prazer at\u00e9 no cansa\u00e7o que isto nos d\u00e1, ", "Que afinal a cabe\u00e7a sempre serve para qualquer coisa. ", "\u00c1lvaro de Campos, in \"Poemas\"", "Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa", "  "]}