{"title": "Eu n\u00e3o Quero o Presente, Quero a Realidade", "themes": ["Alberto Caeiro(Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa)", "Presente", "Realidade", "Tempo"], "obra": "\"Poemas Inconjuntos\"", "autor": "Alberto Caeiro", "content": ["Vive, dizes, no presente,", "Vive s\u00f3 no presente.", "Mas eu n\u00e3o quero o presente, quero a realidade;", "Quero as cousas que existem, n\u00e3o o tempo que as mede.", "O que \u00e9 o presente?", "\u00c9 uma cousa relativa ao passado e ao futuro.", "\u00c9 uma cousa que existe em virtude de outras cousas existirem.", "Eu quero s\u00f3 a realidade, as cousas sem presente.", "N\u00e3o quero incluir o tempo no meu esquema.", "N\u00e3o quero pensar nas cousas como presentes; quero pensar nelas", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  como cousas.", "N\u00e3o quero separ\u00e1-las de si-pr\u00f3prias, tratando-as por presentes.", "Eu nem por reais as devia tratar.", "Eu n\u00e3o as devia tratar por nada.", "Eu devia v\u00ea-las, apenas v\u00ea-las;", "V\u00ea-las at\u00e9 n\u00e3o poder pensar nelas,", "V\u00ea-las sem tempo, nem espa\u00e7o,", "Ver podendo dispensar tudo menos o que se v\u00ea.", "\u00c9 esta a ci\u00eancia de ver, que n\u00e3o \u00e9 nenhuma.", "Alberto Caeiro, in \"Poemas Inconjuntos\"", "Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa", "  "]}