{"title": "Eu n\u00e3o Quero Esquecer os Dias que Viveram", "themes": ["Sa\u00fal Dias(J\u00falio Maria dos Reis Pereira)", "Viver"], "obra": "\"Ainda\"", "autor": "Sa\u00fal Dias", "content": ["Eu n\u00e3o quero esquecer os dias que viveram.", "Por eles escrevi estes versos mofinos;", "escrevi-os \u00e0 tarde ouvindo rir meninos,", "meninos loiro-s\u00f3is que bem cedo morreram.", "Eu n\u00e3o quero esquecer os dias que enumeram", "desejos e prazeres, rezas e desatinos;", "e, em loucuras ou entoando hinos,", "l\u00e1 na Curva da Estrada, azuis, desapareceram.", "Eu n\u00e3o quero esquecer dos dias mais felizes", "a b\u00ean\u00e7\u00e3o branca-e-astral, l\u00e1 das Alturas vinda,", "nem tampouco o travor das horas infelizes.", "Eu n\u00e3o quero esquecer... Quero viver ainda", "o tempo que secou, mas que deixou ra\u00edzes,", "e em verde volver\u00e1, e florir\u00e1 ainda...", "Sa\u00fal Dias, in \"Ainda\""]}