{"title": "Felizes", "themes": ["Fernando Echevarr\u00eda", "Felicidade"], "obra": "\"Figuras\"", "autor": "Fernando Echevarr\u00eda", "content": ["Felizes. Porque, ao fundo de si mesmos,", "cheios andam de quanto v\u00e3o pensando.", "E, disso cheios,", "nada mais sabem. D\u00e3o para aquele lado", "onde o mundo acabou, mas resta o eco", "de o haverem pensado at\u00e9 ao cabo", "e irem agora criar o movimento", "que subsiste no tempo", "de o mundo ainda estar a ser criado.", "Por isso s\u00e3o felizes. Foram sendo", "at\u00e9, perdido o tempo, s\u00f3 em mem\u00f3ria o estarem", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  [habitando.", "Fernando Echevarr\u00eda, in \"Figuras\""]}