{"title": "H\u00e1 Metaf\u00edsica Bastante em n\u00e3o Pensar em Nada", "themes": ["Alberto Caeiro(Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa)", "Deus", "Metaf\u00edsica"], "obra": "\"O Guardador de Rebanhos - Poema V\"", "autor": "Alberto Caeiro", "content": ["H\u00e1 metaf\u00edsica bastante em n\u00e3o pensar em nada.", "O que penso eu do mundo?", "Sei l\u00e1 o que penso do mundo!", "Se eu adoecesse pensaria nisso.", "Que id\u00e9ia tenho eu das cousas?", "Que opini\u00e3o tenho sobre as causas e os efeitos?", "Que tenho eu meditado sobre Deus e a alma", "E sobre a cria\u00e7\u00e3o do Mundo?", "N\u00e3o sei. Para mim pensar nisso \u00e9 fechar os olhos", "E n\u00e3o pensar. \u00c9 correr as cortinas", "Da minha janela (mas ela n\u00e3o tem cortinas).", "O mist\u00e9rio das cousas? Sei l\u00e1 o que \u00e9 mist\u00e9rio!", "O \u00fanico mist\u00e9rio \u00e9 haver quem pense no mist\u00e9rio.", "Quem est\u00e1 ao sol e fecha os olhos,", "Come\u00e7a a n\u00e3o saber o que \u00e9 o sol", "E a pensar muitas cousas cheias de calor.", "Mas abre os olhos e v\u00ea o sol,", "E j\u00e1 n\u00e3o pode pensar em nada,", "Porque a luz do sol vale mais que os pensamentos", "De todos os fil\u00f3sofos e de todos os poetas.", "A luz do sol n\u00e3o sabe o que faz", "E por isso n\u00e3o erra e \u00e9 comum e boa.", "Metaf\u00edsica? Que metaf\u00edsica t\u00eam aquelas \u00e1rvores?", "A de serem verdes e copadas e de terem ramos", "E a de dar fruto na sua hora, o que n\u00e3o nos faz pensar,", "A n\u00f3s, que n\u00e3o sabemos dar por elas.", "Mas que melhor metaf\u00edsica que a delas,", "Que \u00e9 a de n\u00e3o saber para que vivem", "Nem saber que o n\u00e3o sabem?", "\"Constitui\u00e7\u00e3o \u00edntima das cousas\"...", "\"Sentido \u00edntimo do Universo\"...", "Tudo isto \u00e9 falso, tudo isto n\u00e3o quer dizer nada.", "\u00c9 incr\u00edvel que se possa pensar em cousas dessas.", "\u00c9 como pensar em raz\u00f5es e fins", "Quando o come\u00e7o da manh\u00e3 est\u00e1 raiando, e pelos lados", "das \u00e1rvores", "Um vago ouro lustroso vai perdendo a escurid\u00e3o.", "Pensar no sentido \u00edntimo das cousas", "\u00c9 acrescentado, como pensar na sa\u00fade", "Ou levar um copo \u00e0 \u00e1gua das fontes.", "O \u00fanico sentido \u00edntimo das cousas", "\u00c9 elas n\u00e3o terem sentido \u00edntimo nenhum.", "N\u00e3o acredito em Deus porque nunca o vi.", "Se ele quisesse que eu acreditasse nele,", "Sem d\u00favida que viria falar comigo", "E entraria pela minha porta dentro", "Dizendo-me, Aqui estou!", "(Isto \u00e9 talvez rid\u00edculo aos ouvidos", "De quem, por n\u00e3o saber o que \u00e9 olhar para as cousas,", "N\u00e3o compreende quem fala delas", "Com o modo de falar que reparar para elas ensina.)", "Mas se Deus \u00e9 as flores e as \u00e1rvores", "E os montes e sol e o luar,", "Ent\u00e3o acredito nele,", "Ent\u00e3o acredito nele a toda a hora,", "E a minha vida \u00e9 toda uma ora\u00e7\u00e3o e uma missa,", "E uma comunh\u00e3o com os olhos e pelos ouvidos.", "Mas se Deus \u00e9 as \u00e1rvores e as flores", "E os montes e o luar e o sol,", "Para que lhe chamo eu Deus?", "Chamo-lhe flores e \u00e1rvores e montes e sol e luar;", "Porque, se ele se fez, para eu o ver,", "Sol e luar e flores e \u00e1rvores e montes,", "Se ele me aparece como sendo \u00e1rvores e montes", "E luar e sol e flores,", "\u00c9 que ele quer que eu o conhe\u00e7a", "Como \u00e1rvores e montes e flores e luar e sol.", "E por isso eu obede\u00e7o-lhe,", "(Que mais sei eu de Deus que Deus de si pr\u00f3prio?).", "Obede\u00e7o-lhe a viver, espontaneamente,", "Como quem abre os olhos e v\u00ea,", "E chamo-lhe luar e sol e flores e \u00e1rvores e montes,", "E amo-o sem pensar nele,", "E penso-o vendo e ouvindo,", "E ando com ele a toda a hora.", "Alberto Caeiro, in \"O Guardador de Rebanhos - Poema V\"", "Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa", "  "]}