{"title": "Marketing", "themes": ["Fernando Namora", "Consumo", "Ironia", "Sociedade"], "obra": "'Marketing'", "autor": "Fernando Namora", "content": ["Aqui a meu lado o bom cidad\u00e3o", "escolheu Sagres", "que \u00e9 tudo tudo cerveja", "a pausa que refresca", "a longa pausa de um longo cigarro King Size.", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 aten\u00e7\u00e3o ao marketing.", "Eu n\u00e3o gosto de cerveja", "mas tenho de gostar que os outros gostem de cerveja", "sobretudo da Sagres", "para n\u00e3o contrariar os fabricantes de cerveja.", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 aten\u00e7\u00e3o ao marketing.", "ningu\u00e9m contraria os fabricantes da Opel e da Super", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0[Silver", "nem os fabricantes de alcatifas para panaceias", "nem as panaceias nem os c\u00f3digos e os \u00e9dredons macios", "nem as mensagens de natal dos estadistas", "nem os negociantes de armas da Sui\u00e7a", "nem o homem da capa negra que virou costas ao", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0[Palmolive.", "[...]", "Sagres \u00e9 uma boa cerveja", "e eu acabarei por gostar da Sagres", "como gosto do Rexina.", "Sagres \u00e9 a pausa que refresca e tem vitaminas", "todas as bebidas da televis\u00e3o t\u00eam vitaminas", "mesmo as do programa liter\u00e1rio que \u00e9 detergente", "e eu uso-as e sou um cidad\u00e3o perfeito", "e at\u00e9 j\u00e1 consigo adormecer sem hipn\u00f3ticos", "depois de tomar o Tofa descafe\u00ednado", "e no Ver\u00e3o visto cal\u00e7\u00f5es de banho de fibras sint\u00e9ticas", "para me banhar na Torralta", "cidad\u00e3o perfeito perfeitamente bronzeado com o Ambre", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0[Solaire.", "[...]", "Preciso e gosto de uma data de coisas", "e s\u00f3 agora o sei.", "Menos da Sagres. Mas acabarei por gostar.", "Ningu\u00e9m contraria o marketing por muito tempo.", "Ningu\u00e9m contraria os fabricantes de bem fazer", "o bom cidad\u00e3o.", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0E tudo gra\u00e7as ao marketing.", "Fernando Namora, in 'Marketing'"]}