{"title": "Morena", "themes": ["Ab\u00edlio de Guerra Junqueiro", "Mulher"], "obra": "'A Musa em F\u00e9rias'", "autor": "Guerra Junqueiro", "content": ["N\u00e3o negues, confessa", "Que tens certa pena", "Que as mais raparigas", "Te chamem morena.", "Pois eu n\u00e3o gostava,", "Parece-me a mim,", "De ver o teu rosto", "Da cor do jasmim.", "Eu n\u00e3o... mas enfim", "\u00c9 fraca a raz\u00e3o,", "Pois pouco te importa", "Que eu goste ou que n\u00e3o.", "Mas olha as violetas", "Que, sendo umas pretas,", "O cheiro que t\u00eam!", "V\u00ea l\u00e1 que seria,", "Se Deus as fizesse", "Morenas tamb\u00e9m!", "Tu \u00e9s a mais rara", "De todas as rosas;", "E as coisas mais raras", "S\u00e3o mais preciosas.", "H\u00e1 rosas dobradas", "E h\u00e1-as singelas;", "Mas s\u00e3o todas elas", "Azuis, amarelas,", "De cor de a\u00e7ucenas,", "De muita outra cor;", "Mas rosas morenas,", "S\u00f3 tu, linda flor.", "E olha que foram", "Morenas e bem", "As mo\u00e7as mais lindas", "De Jerusal\u00e9m.", "E a Virgem Maria", "N\u00e3o sei... mas seria", "Morena tamb\u00e9m.", "Moreno era Cristo.", "V\u00ea l\u00e1 depois disto", "Se ainda tens pena", "Que as mais raparigas", "Te chamem morena!", "Guerra Junqueiro, in 'A Musa em F\u00e9rias'"]}