{"title": "O Dia Deu em Chuvoso", "themes": ["\u00c1lvaro de Campos(Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa)", "Chuva", "Tristeza"], "obra": "\"Poemas\"", "autor": "\u00c1lvaro de Campos", "content": ["O dia deu em chuvoso. ", "A manh\u00e3, contudo, esteve bastante azul. ", "O dia deu em chuvoso. ", "Desde manh\u00e3 eu estava um pouco triste. ", "Antecipa\u00e7\u00e3o! Tristeza? Coisa nenhuma? ", "N\u00e3o sei: j\u00e1 ao acordar estava triste. ", "O dia deu em chuvoso. ", "Bem sei, a penumbra da chuva \u00e9 elegante. ", "Bem sei: o sol oprime, por ser t\u00e3o ordin\u00e1rio, um elegante. ", "Bem sei: ser suscept\u00edvel \u00e0s mudan\u00e7as de luz n\u00e3o \u00e9 elegante. ", "Mas quem disse ao sol ou aos outros que eu quero ser elegante? ", "D\u00eaem-me o c\u00e9u azul e o sol vis\u00edvel. ", "N\u00e9voa, chuvas, escuros \u0097 isso tenho eu em mim. ", "Hoje quero s\u00f3 sossego. ", "At\u00e9 amaria o lar, desde que o n\u00e3o tivesse. ", "Chego a ter sono de vontade de ter sossego. ", "N\u00e3o exageremos! ", "Tenho efetivamente sono, sem explica\u00e7\u00e3o. ", "O dia deu em chuvoso. ", "Carinhos? Afetos? S\u00e3o mem\u00f3rias... ", "\u00c9 preciso ser-se crian\u00e7a para os ter... ", "Minha madrugada perdida, meu c\u00e9u azul verdadeiro! ", "O dia deu em chuvoso. ", "Boca bonita da filha do caseiro, ", "Polpa de fruta de um cora\u00e7\u00e3o por comer... ", "Quando foi isso? N\u00e3o sei... ", "No azul da manh\u00e3... ", "O dia deu em chuvoso. ", "\u00c1lvaro de Campos, in \"Poemas\"", "Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa", "  "]}