{"title": "Os Anos s\u00e3o Degraus", "themes": ["Maria Fernanda Teles de Castro e Quadros Ferro", "Idade", "Vida"], "obra": "\"Asa do Espa\u00e7o\"", "autor": "Fernanda de Castro", "content": ["Os anos s\u00e3o degraus, a Vida a escada.", "Longa ou curta, s\u00f3 Deus pode medi-la.", "E a Porta, a grande Porta desejada,", "s\u00f3 Deus pode fech\u00e1-la,", "pode abri-la.", "S\u00e3o v\u00e1rios os degraus; alguns sombrios,", "outros ao sol, na plena luz dos astros,", "com asas de anjos, harpas celestiais.", "Alguns, quilhas e mastros", "nas m\u00e3os dos vendavais.", "Mas tudo s\u00e3o degraus; tudo \u00e9 fugir", "\u00e0 humana condi\u00e7\u00e3o.", "Degrau ap\u00f3s degrau,", "tudo \u00e9 lenta ascens\u00e3o.", "Senhor, como \u00e9 poss\u00edvel a descren\u00e7a,", "imaginar, sequer, que ao fim da Estrada,", "se encontre ap\u00f3s esta ansiedade imensa", "uma porta fechada", "e mais nada?", "Fernanda de Castro, in \"Asa do Espa\u00e7o\""]}