{"title": "Pedra Filosofal", "obra": "'Movimento Perp\u00e9tuo'", "autor": "Ant\u00f3nio Gede\u00e3o", "content": ["Eles n\u00e3o sabem que o sonho", "\u00e9 uma constante da vida", "t\u00e3o concreta e definida", "como outra coisa qualquer,", "como esta pedra cinzenta", "em que me sento e descanso,", "como este ribeiro manso", "em serenos sobressaltos,", "como estes pinheiros altos", "que em verde e oiro se agitam,", "como estas aves que gritam", "em bebedeiras de azul.", "Eles n\u00e3o sabem que o sonho", "\u00e9 vinho, \u00e9 espuma, \u00e9 fermento,", "bichinho \u00e1lacre e sedento,", "de focinho pontiagudo,", "que fossa atrav\u00e9s de tudo", "num perp\u00e9tuo movimento.", "Eles n\u00e3o sabem que o sonho", "\u00e9 tela, \u00e9 cor, \u00e9 pincel,", "base, fuste, capitel,", "arco em ogiva, vitral,", "pin\u00e1culo de catedral,", "contraponto, sinfonia,", "m\u00e1scara grega, magia,", "que \u00e9 retorta de alquimista,", "mapa do mundo distante,", "rosa-dos-ventos, Infante,", "caravela quinhentista,", "que \u00e9 Cabo da Boa Esperan\u00e7a,", "ouro, canela, marfim,", "florete de espadachim,", "bastidor, passo de dan\u00e7a,", "Colombina e Arlequim,", "passarola voadora,", "p\u00e1ra-raios, locomotiva,", "barco de proa festiva,", "alto-forno, geradora,", "cis\u00e3o do \u00e1tomo, radar,", "ultra-som, televis\u00e3o,", "desembarque em foguet\u00e3o", "na superf\u00edcie lunar.", "Eles n\u00e3o sabem, nem sonham,", "que o sonho comanda a vida.", "Que sempre que um homem sonha", "o mundo pula e avan\u00e7a", "como bola colorida", "entre as m\u00e3os de uma crian\u00e7a.", "Ant\u00f3nio Gede\u00e3o, in 'Movimento Perp\u00e9tuo'"]}