{"title": "Por Todos os Caminhos do Mundo", "themes": ["Fernando Namora", "Caminhos", "Poesia", "Vida"], "obra": "'Mar de Sarga\u00e7os'", "autor": "Fernando Namora", "content": ["A minha poesia \u00e9 assim como uma vida que vagueia", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  pelo mundo,", "por todos os caminhos do mundo,", "desencontrados como os ponteiros de um rel\u00f3gio velho,", "que ora tem um mar de espuma, calmo, como o luar", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  num jardim nocturno,", "ora um deserto que o simum veio modificar,", "ora a miragem de se estar perto do o\u00e1sis,", "ora os p\u00e9s cansados, sem for\u00e7as para al\u00e9m.", "Que ningu\u00e9m me pe\u00e7a esse andar certo de quem sabe", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  o rumo e a hora de o atingir,", "a tranquilidade de quem tem na m\u00e3o o profetizado", "de que a tempestade n\u00e3o lhe abalar\u00e1 o pal\u00e1cio,", "a do\u00e7ura de quem nada tem a regatear,", "o clamor dos que nasceram com o sangue a crepitar.", "Na minha vida nem sempre a b\u00fassola se atrai ao mesmo", "norte.", "Que ningu\u00e9m me pe\u00e7a nada. Nada.", "Deixai-me com o meu dia que nem sempre \u00e9 dia,", "com a minha noite que nem sempre \u00e9 noite", "como a alma quer.", "N\u00e3o sei caminhos de cor.", "Fernando Namora, in 'Mar de Sarga\u00e7os'"]}