{"title": "Povo", "obra": "\"Miserere\"", "autor": "Pedro Homem de Mello", "content": ["Povo que lavas no rio,", "Que vais \u00e0s feiras e \u00e0 tenda,", "Que talhas com teu machado", "As t\u00e1buas do meu caix\u00e3o,", "Pode haver quem te defenda,", "Quem turve o teu ar sadio,", "Quem compre o teu ch\u00e3o sagrado,", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "Meu cravo branco na orelha!", "Minha cam\u00e9lia vermelha!", "Meu verde manjeric\u00e3o!", "\u00d3 natureza vadia!", "Vejo uma fotografia...", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "Fui ter \u00e0 mesa redonda,", "Bebendo em malga que esconda", "O beijo, de m\u00e3o em m\u00e3o...", "\u00c1gua pura, fruto agreste,", "Fora o vinho que me deste,", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "Prociss\u00f5es de praia e monte,", "Areais, p\u00edncaros, passos", "Atr\u00e1s dos quais os meus v\u00e3o!", "Que \u00e9 dos c\u00e2ntaros da fonte?", "Guardo o jeito desses bra\u00e7os...", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "Aromas de urze e de lama!", "Dormi com eles na cama...", "Tive a mesma condi\u00e7\u00e3o.", "Bruxas e lobas, estrelas!", "Tive o dom de conhec\u00ea-las...", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "Subi \u00e0s frias montanhas,", "Pelas veredas estranhas", "Onde os meus olhos est\u00e3o.", "Rasguei certo corpo ao meio...", "Vi certa curva em teu seio...", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "S\u00f3 tu! S\u00f3 tu \u00e9s verdade!", "Quando o remorso me invade", "E me leva \u00e0 confiss\u00e3o...", "Povo! Povo! eu te perten\u00e7o.", "Deste-me alturas de incenso,", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "Povo que lavas no rio,", "Que vais \u00e0s feiras e \u00e0 tenda,", "Que talhas com teu machado,", "As t\u00e1buas do meu caix\u00e3o,", "Pode haver quem te defenda,", "Quem turve o teu ar sadio,", "Quem compre o teu ch\u00e3o sagrado,", "Mas a tua vida, n\u00e3o!", "Pedro Homem de Mello, in \"Miserere\""]}