{"title": "P\u00e1tria", "themes": ["Sophia de Mello Breyner Andresen", "P\u00e1tria"], "obra": "'Livro Sexto'", "autor": "Sophia de Mello Breyner Andresen", "content": ["Por um pa\u00eds de pedra e vento duro", "Por um pa\u00eds de luz perfeita e clara", "Pelo negro da terra e pelo branco do muro", "Pelos rostos de sil\u00eancio e de paci\u00eancia", "Que a mis\u00e9ria longamente desenhou", "Rente aos ossos com toda a exactid\u00e3o", "Dum longo relat\u00f3rio irrecus\u00e1vel", "E pelos rostos iguais ao sol e ao vento", "E pela limpidez das t\u00e3o amadas", "Palavras sempre ditas com paix\u00e3o", "Pela cor e pelo peso das palavras", "Pelo concreto sil\u00eancio limpo das palavras", "Donde se erguem as coisas nomeadas", "Pela nudez das palavras deslumbradas", "- Pedra\u00a0\u00a0\u00a0rio\u00a0\u00a0\u00a0vento\u00a0\u00a0\u00a0casa", "Pranto\u00a0\u00a0\u00a0dia\u00a0\u00a0\u00a0canto\u00a0\u00a0\u00a0alento", "Espa\u00e7o\u00a0\u00a0\u00a0raiz\u00a0\u00a0\u00a0e \u00e1gua", "\u00d3 minha p\u00e1tria e meu centro", "Me d\u00f3i a lua me solu\u00e7a o mar", "E o ex\u00edlio se inscreve em pleno tempo"]}