{"title": "Reconcilia\u00e7\u00e3o", "themes": ["Johann Wolfgang von Goethe", "Amor"], "obra": "\"\u00daltimos Poemas do Amor, de Deus e do Mundo\"", "autor": "Johann Wolfgang von Goethe", "content": ["A paix\u00e3o traz a dor! \u0097 Quem \u00e9 que acalma", "Cora\u00e7\u00e3o em ang\u00fastia que sofreu perda tal?", "As horas fugidias \u0097 para onde \u00e9 que voaram?", "O que h\u00e1 de mais belo em v\u00e3o te coube em sorte!", "Turbado est\u00e1 o esp\u00edrito, o agir emaranhado;", "O mundo sublime \u0097 como foge aos sentidos!", "Mas eis, com asas de anjo, surge a m\u00fasica,", "Entrela\u00e7a aos milh\u00f5es os sons aos sons", "Pra varar, lado a lado, a alma humana", "E de todo a afogar em eterna beleza:", "Marejado o olhar, na mais alta saudade", "Sente o pre\u00e7o divino dos sons e o das l\u00e1grimas.", "E assim aliviado, nota em breve o cora\u00e7\u00e3o", "Que vive ainda e pulsa e quer pulsar,", "Pra ofertar-se de vontade pr\u00f3pria e livre", "De pura gratid\u00e3o pela d\u00e1diva magn\u00e2nima.", "Sentiu-se ent\u00e3o \u0097 oh! pudesse durar sempre! \u0097", "A ventura dobrada da m\u00fasica e do amor.", "Johann Wolfgang von Goethe, in \"\u00daltimos Poemas do Amor, de Deus e do Mundo\"", "Tradu\u00e7\u00e3o de Paulo Quintela", "  "]}