{"title": "Se Me Esqueceres", "themes": ["Pablo Neruda", "Amor"], "obra": "\"Poemas de Amor de Pablo Neruda\"", "autor": "Pablo Neruda", "content": ["Quero que saibas", "uma coisa.", "Sabes como \u00e9:", "se olho", "a lua de cristal, o ramo vermelho", "do lento outono \u00e0 minha janela,", "se toco", "junto do lume", "a impalp\u00e1vel cinza", "ou o enrugado corpo da lenha,", "tudo me leva para ti,", "como se tudo o que existe,", "aromas, luz, metais,", "fosse pequenos barcos que navegam", "at\u00e9 \u00e0s tuas ilhas que me esperam.", "Mas agora,", "se pouco a pouco me deixas de amar", "deixarei de te amar pouco a pouco.", "Se de s\u00fabito", "me esqueceres", "n\u00e3o me procures,", "porque j\u00e1 te terei esquecido.", "Se julgas que \u00e9 vasto e louco", "o vento de bandeiras", "que passa pela minha vida", "e te resolves", "a deixar-me na margem", "do cora\u00e7\u00e3o em que tenho ra\u00edzes,", "pensa", "que nesse dia,", "a essa hora", "levantarei os bra\u00e7os", "e as minhas ra\u00edzes sair\u00e3o", "em busca de outra terra.", "Por\u00e9m", "se todos os dias,", "a toda a hora,", "te sentes destinada a mim", "com do\u00e7ura implac\u00e1vel,", "se todos os dias uma flor", "uma flor te sobe aos l\u00e1bios \u00e0 minha procura,", "ai meu amor, ai minha amada,", "em mim todo esse fogo se repete,", "em mim nada se apaga nem se esquece,", "o meu amor alimenta-se do teu amor,", "e enquanto viveres estar\u00e1 nos teus bra\u00e7os", "sem sair dos meus.", "Pablo Neruda, in \"Poemas de Amor de Pablo Neruda\""]}