{"title": "Sentes, Pensas e Sabes que Pensas e Sentes", "obra": "\"Poemas Inconjuntos\"", "autor": "Alberto Caeiro", "content": ["Dizes-me: tu \u00e9s mais alguma cousa", "Que uma pedra ou uma planta.", "Dizes-me: sentes, pensas e sabes", "Que pensas e sentes.", "Ent\u00e3o as pedras escrevem versos?", "Ent\u00e3o as plantas t\u00eam id\u00e9ias sobre o mundo?", "Sim: h\u00e1 diferen\u00e7a.", "Mas n\u00e3o \u00e9 a diferen\u00e7a que encontras;", "Porque o ter consci\u00eancia n\u00e3o me obriga a ter teorias sobre as cousas:", "S\u00f3 me obriga a ser consciente.", "Se sou mais que uma pedra ou uma planta? N\u00e3o sei.", "Sou diferente. N\u00e3o sei o que \u00e9 mais ou menos.", "Ter consci\u00eancia \u00e9 mais que ter cor?", "Pode ser e pode n\u00e3o ser.", "Sei que \u00e9 diferente apenas.", "Ningu\u00e9m pode provar que \u00e9 mais que s\u00f3 diferente.", "Sei que a pedra \u00e9 a real, e que a planta existe.", "Sei isto porque elas existem.", "Sei isto porque os meus sentidos mo mostram.", "Sei que sou real tamb\u00e9m.", "Sei isto porque os meus sentidos mo mostram,", "Embora com menos clareza que me mostram a pedra e a planta.", "N\u00e3o sei mais nada.", "Sim, escrevo versos, e a pedra n\u00e3o escreve versos.", "Sim, fa\u00e7o id\u00e9ias sobre o mundo, e a planta nenhumas.", "Mas \u00e9 que as pedras n\u00e3o s\u00e3o poetas, s\u00e3o pedras;", "E as plantas s\u00e3o plantas s\u00f3, e n\u00e3o pensadores.", "Tanto posso dizer que sou superior a elas por isto,", "Como que sou inferior.", "Mas n\u00e3o digo isso: digo da pedra, \"\u00e9 uma pedra\",", "Digo da planta, \"\u00e9 uma planta\",", "Digo de mim, \"sou eu\".", "E n\u00e3o digo mais nada. Que mais h\u00e1 a dizer?", "Alberto Caeiro, in \"Poemas Inconjuntos\"", "Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa", "  "]}