{"title": "Tu \u00c9s em Mim Profunda Primavera", "obra": "\"Os Versos do Capit\u00e3o\"", "autor": "Pablo Neruda", "content": ["O sabor da tua boca e a cor da tua pele,", "pele, boca, fruta minha destes dias velozes,", "diz-me, sempre estiveram contigo", "por anos e viagens e por luas e s\u00f3is", "e terra e pranto e chuva e alegria,", "ou s\u00f3 agora, s\u00f3 agora", "brotam das tuas ra\u00edzes", "como a \u00e1gua que \u00e0 terra seca traz", "germina\u00e7\u00f5es de mim desconhecidas", "ou aos l\u00e1bios do c\u00e2ntaro esquecido", "na \u00e1gua chega o sabor da terra?", "N\u00e3o sei, n\u00e3o mo digas, tu n\u00e3o sabes.", "Ningu\u00e9m sabe estas coisas.", "Mas, aproximando os meus sentidos todos", "da luz da tua pele, desapareces,", "fundes-te como o \u00e1cido", "aroma dum fruto", "e o calor dum caminho,", "o cheiro do milho debulhado,", "a madressilva da tarde pura,", "os nomes da terra poeirenta,", "o infinito perfume da p\u00e1tria:", "magn\u00f3lia e matagal, sangue e farinha,", "galope de cavalos,", "a lua poeirenta das aldeias,", "o p\u00e3o rec\u00e9m-nascido:", "ai, tudo o que h\u00e1 na tua pele volta \u00e0 minha boca,", "volta ao meu cora\u00e7\u00e3o, volta ao meu corpo,", "e volto a ser contigo a terra que tu \u00e9s:", "tu \u00e9s em mim profunda primavera:", "volto a saber em ti como germino.", "Pablo Neruda, in \"Os Versos do Capit\u00e3o\""]}