{"title": "Vem Sentar-te Comigo, L\u00eddia, \u00e0 Beira do Rio", "obra": "\"Odes\"", "autor": "Ricardo Reis", "content": ["Vem sentar-te comigo, L\u00eddia, \u00e0 beira do rio.", "Sossegadamente fitemos o seu curso e aprendamos", "Que a vida passa, e n\u00e3o estamos de m\u00e3os enla\u00e7adas.", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  (Enlacemos as m\u00e3os.)", "Depois pensemos, crian\u00e7as adultas, que a vida", "Passa e n\u00e3o fica, nada deixa e nunca regressa,", "Vai para um mar muito longe, para ao p\u00e9 do Fado,", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  Mais longe que os deuses.", "Desenlacemos as m\u00e3os, porque n\u00e3o vale a pena cansarmo-nos.", "Quer gozemos, quer n\u00e3o gozemos, passamos como o rio.", "Mais vale saber passar silenciosamente", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  E sem desassosegos grandes.", "Sem amores, nem \u00f3dios, nem paix\u00f5es que levantam a voz,", "Nem invejas que d\u00e3o movimento demais aos olhos,", "Nem cuidados, porque se os tivesse o rio sempre correria,", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  E sempre iria ter ao mar.", "Amemo-nos tranquilamente, pensando que podiamos,", "Se quis\u00e9ssemos, trocar beijos e abra\u00e7os e car\u00edcias,", "Mas que mais vale estarmos sentados ao p\u00e9 um do outro", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  Ouvindo correr o rio e vendo-o.", "Colhamos flores, pega tu nelas e deixa-as", "No colo, e que o seu perfume suavize o momento \u0097", "Este momento em que sossegadamente n\u00e3o cremos em nada,", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  Pag\u00e3os inocentes da decad\u00eancia.", "Ao menos, se for sombra antes, lembrar-te-\u00e1s de mim depois", "Sem que a minha lembran\u00e7a te arda ou te fira ou te mova,", "Porque nunca enla\u00e7amos as m\u00e3os, nem nos beijamos", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  Nem fomos mais do que crian\u00e7as.", "E se antes do que eu levares o \u00f3bolo ao barqueiro sombrio,", "Eu nada terei que sofrer ao lembrar-me de ti.", "Ser-me-\u00e1s suave \u00e0 mem\u00f3ria lembrando-te assim \u0097 \u00e0 beira-rio,", "\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  Pag\u00e3 triste e com flores no rega\u00e7o.", "Ricardo Reis, in \"Odes\"", "Heter\u00f3nimo de Fernando Pessoa", "  "]}